應該補光燈校啱隻色定相機校啱個white balance?

剛開始學玩影片，有啲疑問
我用3points lighting拍片, 補光燈可校黃白光
如果想要暖效果係唔係應該先用補光燈打黃光，再用相機white balance微調，定係補光燈用晒白光，喺相機校返個white balance做黃色？

或者換左個景就返個white balance

其實影幾張試吓咪知，失敗既經驗最能夠幫助你技術成長

試下先，唔拍過都唔知拍片咁鬼難

各師各法
通常教科書就係叫你Set好燈先微調

我都係諗應該境色温行先再相機校，上網揾片多數係用自然境校white balance, 好似冇乜人教打燈white balance點校

好多因素會影響
究竟係係乜野場景
場景D燈你控唔控制到
出黎想要D乜野畫面
又或者你節講嘅暖效果跟本就係後期調色做

有得補光一定補光先

較邊樣都冇所謂 最緊要唔好溝光 後期搞得掂